[
  {
    "question": "石の上にも？",
    "choices": {
      "A": "一年",
      "B": "二年",
      "C": "三年",
      "D": "四年"
    },
    "answer": "C"
  },
  {
    "question": "パンジーの花言葉は？",
    "choices": {
      "A": "もの思い",
      "B": "飾らない心",
      "C": "勤勉",
      "D": "愛の訪れ"
    },
    "answer": "A"
  },
  {
    "question": "映画「2001年宇宙の旅」の公開年は？",
    "choices": {
      "A": "1938",
      "B": "1948",
      "C": "1958",
      "D": "1968"
    },
    "answer": "D"
  },
  {
    "question": "楽曲「A Whiter Shade of Pale」で有名なバンドの名前は？",
    "choices": {
      "A": "Procol Harum",
      "B": "The Moody Blues",
      "C": "Barclay James Harvest",
      "D": "Jethro Tull"
    },
    "answer": "A"
  },
  {
    "question": "旧約聖書「天地創造の7日間」、4日目は？",
    "choices": {
      "A": "大空の上と下に水を分けた。",
      "B": "海と地をつくり、植物を生やした。",
      "C": "太陽、月、星をつくった。",
      "D": "魚、鳥をつくり、繁殖を推奨した。"
    },
    "answer": "C"
  },
  {
    "question": "宝石「Iolite」の和名は？",
    "choices": {
      "A": "黒曜石",
      "B": "菫青石",
      "C": "琥珀",
      "D": "紅玉"
    },
    "answer": "B"
  },
  {
    "question": "ポーカーの役「フォー・オブ・ア・カインド」の確率は？",
    "choices": {
      "A": "0.12%",
      "B": "0.012%",
      "C": "0.24%",
      "D": "0.024%"
    },
    "answer": "D"
  },
  {
    "question": "アルテミス計画の「アルテミス1号」の打ち上げ日は？",
    "choices": {
      "A": "2021年10月",
      "B": "2021年11月",
      "C": "2021年12月",
      "D": "2022年1月"
    },
    "answer": "B"
  },
  {
    "question": "みつはしちかこ著「小さな恋のものがたり」の連載期間は？",
    "choices": {
      "A": "50年4月",
      "B": "51年4月",
      "C": "52年4月",
      "D": "53年4月"
    },
    "answer": "C"
  },
  {
    "question": "オスカー・ワイルド著「幸福な王子」で、王子の像の両目に使われていた宝石は？",
    "choices": {
      "A": "ルビー",
      "B": "サファイア",
      "C": "アクアマリン",
      "D": "エメラルド"
    },
    "answer": "B"
  },
  {
    "question": "フランスのパフォーマンス集団「ロワイヤル・ド・リュクス」が設立された年は？",
    "choices": {
      "A": "1979年",
      "B": "1980年",
      "C": "1981年",
      "D": "1982年"
    },
    "answer": "A"
  },
  {
    "question": "エリック・サティ作「ヴェクサシオン」は、1分程度の曲を何回繰り返す曲か？",
    "choices": {
      "A": "640回",
      "B": "740回",
      "C": "840回",
      "D": "940回"
    },
    "answer": "C"
  },
  {
    "question": "手塚治虫総指揮のアニメ「千夜一夜物語」の制作に動員されたスタッフの人数は？",
    "choices": {
      "A": "3,000人",
      "B": "6,000人",
      "C": "30,000人",
      "D": "60,000人"
    },
    "answer": "D"
  },
  {
    "question": "「不思議の国のアリス」の、最古の映像作品が制作された年は？",
    "choices": {
      "A": "1903年",
      "B": "1908年",
      "C": "1913年",
      "D": "1918年"
    },
    "answer": "A"
  },
  {
    "question": "最初の人間「アダムとエバ」の、アダムが死んだとされている年齢は？",
    "choices": {
      "A": "330歳",
      "B": "630歳",
      "C": "930歳",
      "D": "1230歳"
    },
    "answer": "C"
  }
]
